\chapter{模板使用教程}
 
\section{Readme}

模板文件的结构, 如下表所示:
 \begin{table}[ht]\centering
\begin{tabular}{r|r|l}
	\hline\hline
	\multicolumn{2}{l|}{main.tex }       & 主文档. 在其中填写首页信息、正文引用、参考文献引用             \\ \hline
                                    & chapter$x$.tex & 第$x$章节正文            \\ \cline{2-3}
                                    & appendix$x$.tex & 附录$x$             \\ \cline{2-3}
    \raisebox{1em}{pages 文件夹}   & frontmatter.tex & 郑重声明、摘要               \\ \cline{2-3}
	 &  backmatter.tex & 实验结论                      \\ \hline
	\multicolumn{2}{l|}{figures 文件夹}                  & 存放图片文件               \\ \hline
    \multicolumn{2}{l|}{ref 文件夹}                  & 存放bib参考文献文件                   \\ \hline
	\multicolumn{2}{l|}{WHUExperiment.cls }             & 定义文档格式的 class file, 不可删除 \\ \hline\hline
\end{tabular}
\end{table}

无需也不要改变、移动上述文档的位置。

如果不习惯用~\verb|\include{ }|~的方式加入“子文档”，当然可以把它们合并在主文档，成为一个文档。
({\kaishu 但是这样并不会给我们带来方便。})

 \section{具体使用步骤}

 \begin{description}
  \item[Step 1]  打开主文档 main.tex，填写题目、学生姓名等等信息，书写正文。
  \item[Step 2]  进入 pages 文件夹，打开 frontmatter.tex，backmatter.tex 这两个文档,
  分别填写 (1) 中文摘要，(2) 实验结论。并根据实际情况创建chapter tex文件书写正文。
  \item[Step 3]  打开主文档，在正文部分修改include的文件，注意此时不需要tex后缀名。
  \item[Step 4]  导入bib参考文献，在文档中引用。 
  \item[Step 5]  使用 XeLaTeX 编译。
\end{description}

\section{其他}

自此，~\LaTeX~安装与模板使用说明已介绍完毕。接下来的章节会以本模板支持的命令为例，讲解~\LaTeX~的使用方法。请将PDF配合Tex源码一同学习，可自行修改相关命令，查看效果。

其中 Chapter \ref{cha:latex-brief-intro}将简要的介绍~\LaTeX~使用方法，包括多级标题、字体样式、字号调节、定理与公式、图片与表格的简单使用。初次学习可以参考此章节。


 \vfill

本文档下载更新地址：\url{https://github.com/Nagico/WHUExperiment}. 使用之前，请移步查看是否有更新。